港漂圈：薦北上廣深名校來港辦學

中國絲路智谷研究院與「港漂圈」合作的問卷調查指出，高達九成受訪者表示願意讓子女入讀內地機構來港辦學的學校，顯示「港漂」群體對內地機構來港辦學有強烈需求。

報告顯示，最受港漂青睞的辦學團體是「內地重點學校或名校集團」（85.68%），其次是「內地知名國際學校集團」（38.5%）。此外，有接近37.38%的受訪者表示，願意讓子女入讀內地與香港合辦的新學校。至於受訪者對於內地機構來港辦學最關注的因素，首要是「師資水準」（80.15%），其次是「升學優勢」（66.89%）、「與國際課程接軌」（66.18%受訪者關注）、「家國教育」（65.36%）。其餘因素還有「普通話、簡體字教學」（51.53%）、與內地課程接軌（44.61%）、與香港課程接軌（20.89%）及「其他」（3.20%）。

調查報告認為，港漂期待內地機構來港辦學，事實上絕大多數獲點名推薦的內地名校，都有在外地開辦分校的經驗，部分更有與香港的學校合作。例如人大附中聯合學校總校在全國多地均開辦學校，至今已成為一個知名品牌，上海中學更已與香港港島區傳統名校聖保羅男女中學結成姊妹學校。

值得一提是，內地機構來港辦學的學校，可能歸類會近似「國際學校」，學費難以獲得政府資助，家長有較大負擔。不過，調查指，港漂願意花費高額學費以讓子女入讀該些學校，有超過六成受訪者可接受每年學費達5萬港元以上，更有三成受訪者可接受10萬港元以上。一年10萬港元學費已與大多數國際學校水準相若，甚至有近兩成受訪者會選擇「不介意學費」。

支那豬死番支那讀咪得囉

中國絲路智谷研究院與「港漂圈」合作的問卷調查指出

一間未聽過，一間聽落就利益相關

清華大學香港分校

北京大學香港分校

依家中国好失禮你咩
支那人點解唔返祖國

因為香港過完冷河北上大灣區可以食香港政府補貼

咁點解死返大陸點想勾結港獨勢力？

咁點解死返大陸讀想勾結港獨勢力？

香港都大學滿瀉，D大陸仔真係白痴到呢

唔該正名做港蝗圈

成班支蝗

香港咁多大學。迫咩

辦中學小學呀

國際學校

搞到乜都同大陸一樣咁留係香港做乜

正常人諗法係黎香港學外國野，做踏板跳去外國

「港漂」就返大陸

開埋去美國啊笨

中國共產黨國際學校
帶紅領巾
讀馬克思

支那賤狗又要揀來香港，又要嫌三嫌四嫌香港人同蝗自己唔夾，只想改變他人遷就自己, 唔怪得去到其他國家都神憎鬼厭

班支那粉紅去到自由時間都鼓吹社會主義偉大痛恨邪惡資本主義

支那殖民

福建中學好失禮你咩

:你邊間中學啊
:福建第一中學
:唔準笑啊 國際學校嚟 十萬一個月架